Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?

Answer: For reading csv we can use the below function.
        df = pd.read_csv('link to csv file')

Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?

Answer: For checking data type of a column we can use the function dtypes. 
        example: df.dtypes -> output will be datatype of all columns 

Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?

Answer:  We can use the loc[] to get rows from a dataframe.
        example: df.loc[1]

Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?

Answer: for renaming a column name we can use rename() function.

Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?

Answer: to drop we can use drop function.
        example: df.drop('Col', axis = 1, inplace = True)

Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?

Answer: we can use the uniwue function to get the unique values of a column.
        example: df['col_name'].unique()

Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?

Answer: We can use isNull() to get the null values and use sum to get the count.
        example: df.isnull().sum()

Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?

Answer: We can use replace() function and replace for NaN values.

Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?

Answer: We can concatenate two dataframes using concat function
        example: pd.concat([df1, df2], axis=0)
        axis = 0 -> vertical concat
        axis = 1 -> Horizontal concat

Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?

Answer: We can use merge function of pandas to merge two data frames
        example: df.merge(df2[['col1', 'col2']])

Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?

Answer: We can use groupby to group and agg to aggregate.
        df.groupby(['col1', 'col2']).agg({'col3': ['sum']})

Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?

Answer: Dataframe has a function called pivot which we can use to create a pivot table.
        example: df.pivot(index='col1', columns='col2', values='col3')

Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?

Answer: astype() funtion can be used to change the datatype of a datafram.
        example: df_str = df.astype(str)

Q14. How do you sort a Pandas DataFrame by a specific column?

Answer: We can use sort_values() to sort a dataframe by a particluar column
        example: sorted_df = df.sort_values(by='col_name')

Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?

Answer: Copy() function can be used to create a deep or shallow copy
        example: df1 = df.copy() -> deep copy by default
                df1 = df.copy(deep = False)

Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?

Answer: We can filter dataframes by useing the operators &(And), |(Or), ~(Not)
        

Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?

Answer: We can use describe to get insight which include mean or we can use mean() function
        Example: df2 = df["col"].mean()
                 df.describe()

Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?

Answer: we can use the std() function
        example: df2 = df["col"].std()

Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?

Answer: We can calculate correlation of two columns using function corr()
        example: df['col1'].corr(df['col2'])

Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?

Answer: we can use [] to get specific column by giving the column name in the brackets.

Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?

Answer: We can use the indes iloc() or loc() to get rows from a dataframe based on if its user created of system index.

Q22. How do you sort a DataFrame by a specific column?

Answer: We can sort usint sort_values() function.
        Example:sorted_df = df.sort_values(by='col_name')

Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?

Answer: We can use the arithmatic ways to combine two columns and store in a new column like:
        df["Col3"] = df["Col1"] + df["Col2"]
        or
        we can use max, min etc functions to create new column form another columns

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?

Answer: To remove duplicates from a DataFrame we can use df.drop_duplicates()

Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?

Answer: loc[] is used to select rows and columns by name/labels.
        iloc[] is used to select rows and columns by Integer Index/Position. These are system created index values.
        
